<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Viva Código</title>
        <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Viva Código</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2015 18:41:57 -0500</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>ViveCodigo – Amazon Web Services Con Fernando Maza Bizarro @Fer_Maza_B</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/amazon-web-services/</link>
            <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 18:41:57 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/amazon-web-services/</guid>
            <description>Nuevamente sean bienvenidos a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org. Esta vez contamos con la presencia de nuestro amigo Manuel Fernando Maza Bizarro - @Fer_Maza_B ingeniero en sistemas. quien nos platica de un tema muy interesante que es Amazon Web Services.
Amazon Web Services (AWS abreviado) es una colección de servicios de computación en la nube (también llamados servicios web) que en conjunto forman una plataforma de computación en la nube, ofrecidas a través de Internet por Amazon.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Nuevamente sean bienvenidos a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org. </h4>
<blockquote>
<p>Esta vez contamos con la presencia de nuestro amigo Manuel Fernando Maza Bizarro - @Fer_Maza_B ingeniero en sistemas. quien nos platica de un tema muy interesante que es Amazon Web Services.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Amazon Web Services (AWS abreviado) es una colección de servicios de computación en la nube (también llamados servicios web) que en conjunto forman una plataforma de computación en la nube, ofrecidas a través de Internet por Amazon.com</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Maza nos habla de los servicios mas recurridos he importantes de esta herramienta, desde una bereve historia de lo que es amazon pasando por diseño de nuestra ifrecstructura con este servicio o hacer un calculo de nuestras necesidades a nivel de servicios en la nube. Sin duda un tema muy interesante.</p>
</blockquote>
<p><img src="http://vivecodigo.org/images/dos.jpg" alt=""></p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/132557815" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/132551768" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>ViveCodigo - Workshop De VIm Con Felipe Juarez @Sohjiro</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/workshop/</link>
            <pubDate>Tue, 03 Mar 2015 16:58:23 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/workshop/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org Workshop de VIm En esta ocasión Felipe Juarez @Sohjiro nos hablara de VIm, un editor hecho por programadores para programadores, para facilitar la programación, también nos dirá de los movimientos básicos y fundamentales para la manipulación, edición e inserción de texto así como moverse sobre los diferentes directorios, buffers y ventanas y la forma en que los entornos de desarrollo integrados, pueden editar el código fuente además llamar a un compilador externo e interpretar sus resultados.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org Workshop de VIm</h4>
<blockquote>
<p>En esta ocasión Felipe Juarez @Sohjiro nos hablara de VIm, un editor hecho por programadores para programadores,  para facilitar la programación, también nos dirá de los movimientos básicos y fundamentales para la manipulación, edición e inserción de texto así como moverse sobre los diferentes directorios, buffers y ventanas y la forma en que los entornos de desarrollo integrados, pueden editar el código fuente además llamar a un compilador externo e interpretar sus resultados.</p>
</blockquote>
<p><img src="/uno.jpeg" style="width: 23%;"></img>
<img src="/dos.jpeg" style="width: 23%;"></img></p>
<blockquote>
<p>ViveCodigo - Workshop de VIm con Felipe Juarez @SohjiroLes hacemos la cordial invitación a que se suscriban al feed del Videocast de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: ViveCodigo.org - VideoCast.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>O si lo prefieren al feed del podcast de audio o en iTunes como:ViveCodigo.org - Podcast.</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar.</p>
</blockquote>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/121086353?h=e2adc62963" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p><a style="color: #3eb0ef;" href="https://vimeo.com/121086353" target="_blank">ViveCodigo - Workshop de VIm con Felipe Juarez @Sohjiro from MakingDevs on Vimeo </a></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 8 de la temporada 1 – Alfredo Chavez @alfredochv</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-8/</link>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2014 00:11:30 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-8/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 8 de la temporada numero 1. En esta ocasión nos visita Alfredo Chavez - @alfredochv desarrollador de software con amplia experiencia. Nos hablo sobre un tema muy interesante la “profesionalización del desarrollor de software”.
La profesión de desarrollo de software toma un nuevo carácter conforme el tiempo, nos hace reflexionar sobre algunos ámbitos que tenemos como desarrolladores de software y el camino que conllevar convertirse en uno.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 8 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión nos visita Alfredo Chavez - @alfredochv desarrollador de software con amplia experiencia. Nos hablo sobre un tema muy interesante la “profesionalización del desarrollor de software”.</p>
<p>La profesión de desarrollo de software  toma un nuevo carácter conforme el tiempo, nos hace reflexionar sobre algunos ámbitos que tenemos como desarrolladores de software y el camino que conllevar convertirse en uno. La importancia que tiene la profesionalización de los nuevos desarrolladores de software, los retos y desafíos que enfrentan en la actualidad.</p>
<p><img src="/uno.jpeg" style="width: 23%;"></img>
<img src="/dos.jpeg" style="width: 23%;"></img>
Les hacemos la cordial invitación a que se</p>
<blockquote>
<p>suscriban al feed del Videocast de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>O si lo prefieren al feed del podcast de audio o en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/mz/podcast/vivecodigo-org-podcast/id722889939" target="_blank"> ViveCodigo.org - Podcast.</a></p>
</blockquote>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<p>Un entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/85257893?h=0314830cc6" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/85265342?h=af995cda89" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/85257893" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x08 Profesionalización del Desarrollador de Software con Alfredo Chavez (@alfredochv) from MakingDevs on Vimeo. </a>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title> Episodio 7 de la temporada 1 – Sergio Díaz @sergiodnila</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-7/</link>
            <pubDate>Sat, 14 Jun 2014 20:00:34 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-7/</guid>
            <description>Bienvenidos sean, regresamos con ustedes después de las pasadas fiestas, iniciando un año nuevo con nuevas publicaciones y sorpresas para ustedes. Esta nueva emisión del podcast el episodio numero 7 de la temporada numero 1. En esta ocasión nos visita Sergio Díaz Nila - @sergiodnila programador experimentado en lenguajes funcionales y se encuentra desarrollando en la actualidad en Erlang.
Nos hablo de los Sesgos Cognitovos, explorando la parte humana del desarrollo de software y nos platica porque le motivo el explorar este tema sin duda muy interesante, pues es algo que como desarrolladores pasamos desapercibidos, pero gracias a esta charla tomamos conciencia de nuestro razonamiento.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean, regresamos con ustedes después de las  pasadas fiestas, iniciando un año nuevo con nuevas publicaciones y sorpresas para ustedes. Esta nueva emisión del podcast el episodio numero 7 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión nos visita Sergio Díaz Nila - @sergiodnila programador experimentado en lenguajes funcionales y se encuentra desarrollando en la actualidad en Erlang.</p>
<p>Nos hablo de los Sesgos Cognitovos, explorando la parte humana del desarrollo de software y nos platica porque le motivo el explorar este tema sin duda muy  interesante, pues es algo que como desarrolladores pasamos desapercibidos, pero gracias a esta charla tomamos conciencia de nuestro razonamiento.</p>
<p>Un entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/84082319?h=7cc2b1d90d" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p><a href="https://vimeo.com/" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x07 - Sesgos Cognitivos con Sergio Díaz (@sergiodnila) from MakingDevs on Vimeo. </a></p>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 11 De La Temporada 1 – Hector Zarate @iOSCowboy.</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-11/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Mar 2014 19:20:12 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-11/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 11 de la temporada numero 1. En esta ocasión una entrevista remota desde Varsovia con nuestro amigo Hector Zarate - @iOSCowboy, quien nos platica su interesante trayectoria profesional como desarrollador de software, el cual se desempeña en el desarrollo de aplicaciones móviles y que se encuentra escribiendo un libro titulado “Guia de referencia para el desarrollo y distribución de aplicaciones en plataformas móviles”</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 11 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión una entrevista remota desde Varsovia con nuestro amigo Hector Zarate - @iOSCowboy, quien nos platica su interesante trayectoria profesional como desarrollador de software, el cual se desempeña en el desarrollo de aplicaciones móviles y que se encuentra escribiendo un libro titulado “Guia de referencia para el desarrollo y distribución de aplicaciones en plataformas móviles”</p>
<p>Nos habla sobre cuales son las claves del desarrollo de una aplicación móvil pero sobre todo cuales son las premisas para que una aplicación móvil sea exitosa:</p>
<ul>
<li>Satisfacer una necesidad</li>
<li>Planear el desarrollo de software</li>
<li>Experiencia al usuario (usabilidad)</li>
<li>Marketing</li>
</ul>
<p>Un tema muy interesante sobre el desarrollo para este tipo de plataformas.</p>
<p><img src="/uno.jpeg" style="width: 23%;"></img></img> <img src="/dos.jpeg" style="width: 23%;"></img></p>
<p>Les hacemos la cordial invitación a que se suscriban al feed del Videocast de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: ViveCodigo.org - VideoCast.</p>
<p>O si lo prefieren al feed del podcast de audio o en iTunes como:ViveCodigo.org - Podcast.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<p>Un entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/90047678?h=1d382254dd" width="460" height="360" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe>
<p><a style="color: #3eb0ef;" href="https://vimeo.com/90047678" target="_blank"> ViveCodigo 01x11 - Desarrollo y distribución de aplicaciones moviles con Hector Zarate (@iOSCowboy) from MakingDevs on Vimeo.</a></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 10 De La Temporada 1 – Hector Cuesta @hmcuesta</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-10/</link>
            <pubDate>Tue, 25 Feb 2014 19:43:45 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-10/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 10 de la temporada numero 1. En esta ocasión tenemos con nosotros Hector Cuesta - @hmcuesta, que nos platico sobre su libro titulado “Practical Data Analysis”.
Un tema muy interesante sobre el análisis de datos, dando un enfoque computacional, y sobre todo con una nueva vision del análisis de datos un poco mas particular para el desarrollo de proyectos.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 10 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión tenemos con nosotros Hector Cuesta - @hmcuesta, que nos platico sobre su libro titulado “Practical Data Analysis”.</p>
<blockquote>
<p>Un tema muy interesante sobre el análisis de datos, dando un
<img src="http://vivecodigo.org/images/libro-practical.png" alt=""></p>
</blockquote>
<p>enfoque computacional, y sobre todo con una nueva vision del análisis de datos un poco mas particular para el desarrollo de proyectos.</p>
<p>Nos da ejemplos muy interesantes el cual como podemos generar elementos para estudiar y analizar los datos,  explora la forma de analizar los datos de diferentes maneras innovadora con una vision actual.</p>
<p>En esta ocasión les tenemos una sorpresa para todos nuestros seguidores. Son dos libros electrónicos de Practical Data Analysis los cuales se podrán ganar participando con nosotros. La mecánica es muy sencilla, solo tiene que dejarnos un comentario en donde nos escriban sobre su Data Project, los dos mejores serán acreedores de un libro.</p>
<p><img src="/uno.jpeg" style="width: 23%;"></img>
<img src="/dos.jpeg" style="width: 23%;"></img></p>
<blockquote>
<p>Les hacemos la cordial invitación a que se suscriban al feed del Videocast de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color: #3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>O si lo prefieren al feed del podcast de audio o en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/mz/podcast/vivecodigo-org-podcast/id722889939" target="_blank"> ViveCodigo.org - Podcast.</a></p>
</blockquote>
<p>Un entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/87502624?h=361f045c27" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p><a style="color:#3eb0ef;" href="https://vimeo.com/" target="_blank"> ViveCodigo 01x10 - Practical Data Analysis con Hector Cuesta (@hmcuesta) from MakingDevs on Vimeo.</p>
</a>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 9 de la temporada 1 – Alcides Flores @alcidesfp</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-9/</link>
            <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 20:00:34 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-9/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 9 de la temporada numero 1. En esta ocasión tenemos con nosotros Alcides Flores - @alcidesfp, amigo y compañero que ya habíamos tenido el gusta de estar con el en algún #CodeRetreat en recursivo.org
Alcides Flores programador con ya varios años de experiencia en el desarrollo de software, esta ocasión nos hablo sobre un herramienta en exceso interesante GNU Emacs.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a otra emisión de su podcast favorito vivecodigo.org el episodio numero 9 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión tenemos con nosotros Alcides Flores - @alcidesfp, amigo y compañero que ya habíamos tenido el gusta de estar con el en algún
<a style="color:#3eb0ef;"> #CodeRetreat en recursivo.org</a></p>
<p>Alcides Flores programador con ya varios años de experiencia en el desarrollo de software, esta ocasión  nos hablo sobre un herramienta en exceso interesante GNU Emacs.</p>
<p>Emacs es un manipulador de texto pero mas que un simple manipulador de texto, posee un gran cantidad de funciones que para un desarrollador de software puede y sera de gran utilidad</p>
<p>Gnu Emacs es obviamente parte del proyecto<a href="https://www.gnu.org/" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> GNU </a>y la versión más popular de Emacs con una gran actividad en su desarrollo. El manual de GNU Emacs lo describe como “un editor extensible, personalizable, documentado y de tiempo real, su enorme conjunto de características está orientado a ayudar el usuario a manipular gran cantidad de texto ademas de ser todo un ambiente de desarrollo como nos explica Alcides Flores en este capitulo.</p>
<p><img src="/uno.jpeg" style="width: 23%;"></img>
<img src="/dos.jpeg" style="width: 23%;"></img></p>
<blockquote>
<p>Les hacemos la cordial invitación a que se suscriban al feed del Videocast de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color: #3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>O si lo prefieren al feed del podcast de audio o en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/mz/podcast/vivecodigo-org-podcast/id722889939" target="_blank"> ViveCodigo.org - Podcast.</a></p>
</blockquote>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<p>Un entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/86336678?h=c776293890" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/86336678" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x09 - GNU Emacs con Alcides FLores (@alcidesfp) from MakingDevs on Vimeo. </a>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/86362811?h=5bc6e52413" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/86362811" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x09 - GNU Emacs con Alcides FLores (@alcidesfp) - Continuación from MakingDevs on Vimeo. </a>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 6 De La Temporada 1 – Laurent Sansonetti - @lrz</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-6/</link>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2013 01:13:30 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-6/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 6 de la temporada numero 1. En esta ocasión tenemos el honor de entrevistar Laurent Sansonetti - @lrz quien nos hablo de RubyMotion - @RubyMotion.
Laurent Sansonetti, es fundador de HipByte y desarrollador principal de RubyMotion. Trabajó en Apple durante 7 años como ingeniero senior de software, tanto en iLife y OS X. A trabajado con Ruby mucho tiempo, creó y mantiene el proyecto MacRuby.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 6 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión tenemos el honor de entrevistar Laurent Sansonetti - @lrz quien nos hablo de RubyMotion - @RubyMotion.</p>
<p>Laurent Sansonetti, es fundador de HipByte y desarrollador principal de RubyMotion. Trabajó en Apple durante 7 años como ingeniero senior de software, tanto en iLife y OS X. A trabajado con Ruby mucho tiempo, creó y mantiene el proyecto MacRuby. Tiempo atrás, trabajó en IDA Pro y fue un activo colaborador RubyCocoa y GNOME.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/81020270?h=4cb4149d38" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p><a style="color:#3eb0ef;" href="https://vimeo.com/81020270" target="_blank"> ViveCodigo 01x06 - RubyMotion con Laurent Sansonetti (@lrz) from MakingDevs on Vimeo.</a></p>
<p>Una entrevista sin duda muy interesante que no se pueden perder.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 5 De La Temporada 1 – Coding Dojo (Codebreak)</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-5/</link>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 01:18:17 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-5/</guid>
            <description>Esta vez en la entrega de Vivecodigo les presentamos nuevamente un coding dojo, en el cual se desarrollo un juego llamada code breaker con algunos destacados invitados. La dinámica fue pasar una a uno para ir desarrollando el juego, el cual fue en base Test-driven development (TDD) por lo cual cada uno de los invitados pudo aportar elementos para el desarrollo de esta solución.
Al concluir se platico sobre la dinámica y las dificultades que existieron, con lo cual pudieron realizar una retrospectiva de lo que mas les agrado y no de este coding dojo, en base a l esfuerzo y las ideas que apostaron cada uno de ellos.</description>
            <content type="html"><![CDATA[ <h4>Esta vez en la entrega de Vivecodigo les presentamos nuevamente un coding dojo, en el cual se desarrollo un juego llamada code breaker con algunos destacados invitados.</h4>
<p>La dinámica fue pasar una a uno para ir desarrollando el juego, el cual fue en base Test-driven development (TDD) por lo cual cada uno de los invitados pudo aportar elementos para el desarrollo de esta solución.</p>
<p>Al concluir se platico sobre la dinámica y las dificultades que existieron, con lo cual pudieron realizar una retrospectiva de lo que mas les agrado y no de este coding dojo, en base a l esfuerzo y las ideas que apostaron cada uno de ellos.</p>
<p>Un video sin duda muy entretenido y con elementos enriquecedores.</p>
<p>Espero disfruten este contenido. Sigan enviándonos sus comentarios tambien nos pueden seguir en nuestro feed de vivecodigo.org.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/77982880?h=d1f07019a1" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p><a href="https://vimeo.com/77982880" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x05 - Coding Dojo (Codebreak) from MakingDevs on Vimeo. </a></p>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 4 de la temporada 1 – Erlang con Alvaro Videla - @old_sound</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-4/</link>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2013 01:26:49 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-4/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 4 de la temporada numero 1. Alvaro Videla (@old_sound) es un desarrollado uruguayo muy experimentado que esta actualmente esta trabajando en RabbitMQ y en RabbitMQ Simulator, además es el autor del libro de “RabbitMQ in action”; aprovechando su visita a México tuvimos la oportunidad de entrevistarlo para que nos hablará acerca de su trayectoria y también del lenguaje de programación Erlang.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 4 de la temporada numero 1.</h4>
<p>Alvaro Videla (@old_sound) es un desarrollado uruguayo muy experimentado que esta actualmente esta trabajando en RabbitMQ y en RabbitMQ Simulator, además es el autor del libro de “RabbitMQ in action”; aprovechando su visita a México tuvimos la oportunidad de entrevistarlo para que nos hablará acerca de su trayectoria y también del lenguaje de programación Erlang.</p>
<p>Es interesante conocer la historia de Alvaro, así como también, ver la facilidad con la que expresa el paradigma con el que se maneja Erlang, el cual en propias palabras de Alvaro, es único aunque Erlang entre en la categoría de lenguajes funcionales.</p>
<p>Una conversación muy entretenida, informativa y enriquecedora, no se lo pierdan.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/75962951?h=761fe11688" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/75962951" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x04 - Erlang con Alvaro Videla(@old_sound) from MakingDevs on Vimeo. </a>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/75972109?h=43ad5096d5" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x04 - Erlang con Alvaro Videla(@old_sound)- Demo -  from MakingDevs on Vimeo. </a>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 3 De La Temporada 1 – Desarrollo De Juegos en JoyBox Con @JuanKaram Y @mexinsane</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-3/</link>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2013 01:38:23 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-3/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 3 de la temporada numero 1. El desarrollo de videojuegos en México y en varias partes del mundo gracias a @juankaram y @mexinsane, ya que están desarrollando un engine para RubyMotion llamado JoyBox. En esta sesión nuestros invitados nos platican la experiencia de estar desarrollando un proyecto Open Source que permite desarrollar videojuegos de una forma más sencilla, rápida y sobre todo divertida.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 3 de la temporada numero 1.</h4>
<p>El desarrollo de videojuegos en México y en varias partes del mundo gracias a @juankaram y @mexinsane, ya que están desarrollando un engine para RubyMotion llamado JoyBox. En esta sesión nuestros invitados nos platican la experiencia de estar desarrollando un proyecto Open Source que permite desarrollar videojuegos de una forma más sencilla, rápida y sobre todo divertida. ¿Qué es lo que los motivo a crear este proyecto? ¿Es posible para muchos de nosotros crear juegos para iOS con Ruby? ¿Se puede tener una carrera como desarrollador de videojuegos?, sin duda, muchas preguntas serán resueltas en este podcast.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/75350418?h=63a524698c" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/75350418" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x03 - Desarrollo de juegos en JoyBox con @JuanKaram y @mexinsane from MakingDevs on Vimeo. </a>
<p>Detras de  Camaras de ViveCodigo.org</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/75350419?h=678846e8db" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/75350419" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x03 - Detras de Camaras - Desarrollo de juegos en JoyBox con @JuanKaram y @mexinsane from MakingDevs on Vimeo. </a>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 2 de la temporada 1 – Testing @chrix2</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-2/</link>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2013 01:52:08 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-2/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 2 de la temporada numero 1. En esta ocasión un amigo ya conocido Christian Ramírez - @chrix2 Nos viene a platicar de su experiencia personal y la relación que encuentra entre desarrollar software y la apreciación artística. Esta platica circula por ámbitos meramente comunes para las bellas artes y las analogías que podemos hacer con la creación de las pruebas, la apreciación de las mismas, e incluso la observación sobre los sistemas legados.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a esta nueva emisión del podcast el episodio numero 2 de la temporada numero 1.</h4>
<p>En esta ocasión un amigo ya conocido Christian Ramírez - @chrix2 Nos viene a platicar de su experiencia personal y la relación que encuentra entre desarrollar software y la apreciación artística. Esta platica circula por ámbitos meramente comunes para las bellas artes y las analogías que podemos hacer con la creación de las pruebas, la apreciación de las mismas, e incluso la observación sobre los sistemas legados. A pesar de que no hay una demo en código, la charla es muy interesante y puede que aquellos que aprecian el arte puedan comprenderla con más facilidad, y los que no, como el caso del entrevistador se animen a encontrar la inspiración en alguna de las bellas artes.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/74242590?h=089285d175" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/74242590" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x02 - Relación, conexiones y aplicaciones del arte al testing from MakingDevs on Vimeo.</a>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/74247508?h=32452a029c" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/makingdevs" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x02 - Testing Parte 2 from MakingDevs on Vimeo.</a>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 1 de la temporada 1 – Ceylon con @chochosmx</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-1/</link>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2013 01:58:28 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-1/</guid>
            <description>¡Hola que tal! Nuevo episodio de la nueva temporada de ViveCodigo la temporada 01 en esta ocasión el capitulo 01, en la cual tuvimos el gusto de entrevistar a nuestro compañero Enrique Zamudio - @chochosmx. Un gran desarrollador con muchos años de experiencia y uno de los contribuidores del lenguaje Ceylon, nos comparte como incluso a estas alturas de su carrera el sigue aprendiendo y enfrentando retos que no había enfrentado antes.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>¡Hola que tal!</h4>
<p>Nuevo episodio de la nueva temporada de ViveCodigo la temporada 01 en esta ocasión el capitulo 01, en la cual tuvimos el gusto de entrevistar a nuestro compañero Enrique Zamudio - @chochosmx. Un gran desarrollador con muchos años de experiencia y uno de  los contribuidores del lenguaje Ceylon, nos comparte como incluso a estas alturas de su carrera el sigue aprendiendo y enfrentando retos que no había enfrentado antes.</p>
<p>Disfruten esta amena entrevista sobre  Ceylon, un lenguaje que corre sobre la JVM y que nos ofrece características de tipado estático muy interesante, sin duda un grata charla y una demo en la cual nos da una serie de ejemplos del funcionamiento de Ceylon.</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01.</p>
<p>Primera parte de la entrevista:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/72417851?h=a93864f974" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/72417851" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x01 - Ceylon con Enrique Zamudio from MakingDevs on Vimeo.</a>
<p>Segunda parte de la entrevista:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/72448505?h=4792ec3d31" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/72448505" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 01x01 - Ceylon Demo from MakingDevs on Vimeo.</a>
<p>Atras de cameras en ViveCodigo.org:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/72819280?h=e40dcffcc5" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/72819280" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> Ceylon AtrasDeCamaras from MakingDevs on Vimeo.</a>
<blockquote>
<p>Se pueden suscribir al feed de ViveCodigo.org o encontrarnos en iTunes como: <a style="color:#3eb0ef;" href="https://podcasts.apple.com/ca/podcast/vivecodigo-org-videocast/id685052596" target="_blank"> ViveCodigo.org - VideoCast.</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 0 de la temporada 1 - Elixir con @hiphoox</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-0/</link>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2013 02:05:05 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-0/</guid>
            <description>Hola a todos! Les traigo la nueva temporada de ViveCodigo la temporada 01 en esta ocasión el capitulo 00 en el cual entrevistamos a nuestro amigo Norberto Ortigoza - @hiphoox. Que a parte de ser un gran conocedor de ruby, smalltalk y Objective-C, tiene una carrera profesional prominente. Nos platico su trayectoria como desarrollador de software, como alguna empresas en las cuales a colaborado Sun Macrosystem, DGSCA, así como trabajos en los cuales se ha desenvuelto como administrador de Oracle, procesos, pruebas.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola a todos!</h4>
<p>Les traigo la nueva temporada de ViveCodigo la temporada 01 en esta ocasión el capitulo 00 en el cual entrevistamos a nuestro amigo Norberto Ortigoza - @hiphoox. Que a parte de ser un gran conocedor de ruby, smalltalk y Objective-C, tiene una carrera profesional prominente. Nos platico su trayectoria como desarrollador de software, como alguna empresas en las cuales a colaborado Sun Macrosystem, DGSCA, así como trabajos en los cuales se ha desenvuelto como administrador de Oracle, procesos, pruebas. También nos platica que actividades se encuentra desarrollando en la actualidad como cursos así como el curso de RubyMotion.</p>
<p>Posteriormente nos platica de Elixir, un lenguaje de programación basado en Erlang y nos introduce los conceptos que rigen al lenguaje dando muestra de su gran capacidad, Nos habla profundamente del dicho lenguaje ademas su funcionalidad y su gran capacidad gracias a que esta basado en Erlang. En la segunda parte de la platica Norberto nos da una serie de ejemplo y mas que ejemplo nos muestra como trabaja elixir y Nos muestra algo muy interessante de Erlang .</p>
<p>¡Espero lo disfruten! y apreciamos mucho cualquier comentario que nos puedan dejar, pronto mas capítulos de la temporada 01 y esperen las sorpresas que ViveCodigo nos traerá.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/71478527?h=0350769dc4" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Segunda Parte:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/71536087?h=2c5a98c28d" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<a href="https://vimeo.com/71536087" target="_blank" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo 00x01 - Elixir from MakingDevs on Vimeo.</a>
<p>Ligas que nos proporciono Norberto Ortigoza sobre Elixir:</p>
<blockquote>
<p><a href="http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/08/why-my-next-programming-language-is-elixir/">http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/08/why-my-next-programming-language-is-elixir/</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Elixir, A modern approach to programming for the Erlang VM <a href="http://vimeo.com/53221562">http://vimeo.com/53221562</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Introduction to Elixir <a href="http://www.youtube.com/watch?v=a-off4Vznjs&amp;amp;feature=youtu.be">http://www.youtube.com/watch?v=a-off4Vznjs&amp;amp;feature=youtu.be</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/13/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-lists-and-recursion/">http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/13/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-lists-and-recursion/</a> <a href="http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/25/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-2-processes-101/">http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/06/25/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-2-processes-101/</a> <a href="http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/07/04/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-3-processes-101/">http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/07/04/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-3-processes-101/</a> <a href="http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/07/13/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-4-processes-101/">http://benjamintanweihao.github.io/blog/2013/07/13/elixir-for-the-lazy-impatient-and-busy-part-4-processes-101/</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="https://peepcode.com/products/elixir">https://peepcode.com/products/elixir</a> <a href="http://peepcode.com/blog/2013/elixir-is-for-programmers">http://peepcode.com/blog/2013/elixir-is-for-programmers</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://devintorr.es/blog/2013/01/22/the-excitement-of-elixir/">http://devintorr.es/blog/2013/01/22/the-excitement-of-elixir/</a> <a href="http://devintorr.es/blog/2013/06/11/elixir-its-not-about-syntax/">http://devintorr.es/blog/2013/06/11/elixir-its-not-about-syntax/</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://blog.alexrp.com/2013/02/14/elixir-isnt-hipster/">http://blog.alexrp.com/2013/02/14/elixir-isnt-hipster/</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://www.theerlangelist.com/2013_01_01_archive.html">http://www.theerlangelist.com/2013_01_01_archive.html</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://erlangonxen.org/case/a-zero-footprint-cloud">http://erlangonxen.org/case/a-zero-footprint-cloud</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://joearms.github.io/2013/05/31/a-week-with-elixir.html">http://joearms.github.io/2013/05/31/a-week-with-elixir.html</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://pragprog.com/book/elixir/programming-elixir">http://pragprog.com/book/elixir/programming-elixir</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>&#39;Subversion and Git&#39; con Matthew McCullough</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/subversion-git/</link>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2013 02:17:35 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/subversion-git/</guid>
            <description>¡Hola a todos! En esta ocasión es un video de una platica sobre Git y el uso del repositorio SVN, en mayo 2012 en la ciudad de México realizada por Matthew McCullough(@matthewmccull). Nos habla profundamente del funcionamiento de Git y como podemos implementar el repositorio de SVN, una interesante platica ya que nos habla de comandos muy interesantes además de algunos trucos muy útiles de Git.
Espero lo disfruten:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>¡Hola a todos!</h4>
<p>En esta ocasión es un video de una platica sobre Git y el uso del repositorio SVN, en mayo 2012 en la ciudad de México realizada por Matthew McCullough(@matthewmccull). Nos habla profundamente del funcionamiento de Git y como podemos implementar el repositorio de SVN, una interesante platica ya que nos habla de comandos muy interesantes además de algunos trucos muy útiles de Git.</p>
<p>Espero lo disfruten:</p>
<iframe src="//www.youtube.com/embed/10bPUMtqNmw" height="315" width="560" allowfullscreen="" frameborder="0"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 12 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-12-temp0/</link>
            <pubDate>Tue, 19 Jun 2012 18:03:40 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-12-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos a esta nueva emisión del podcast de ViveCodigo.org, en esta ocasión tenemos el agrado de presentarles lo acontecido durante el 2do. Coding Dojo en donde resolvimos un par de ejercicios: #7 Project Euler Kata: Roman Numerals Queremos agradecer a los asistentes al Dojo por su participación y por sus resultados, y también por compartir sus soluciones con nosotros; aquí listamos a los desarrolladores del Dojo y la liga donde pueden encontrar el código que desarrollaron:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos a esta nueva emisión del podcast de ViveCodigo.org, en esta ocasión tenemos el agrado de presentarles lo acontecido durante el 2do. Coding Dojo en donde resolvimos un par de ejercicios:</h4>
<blockquote>
<ol>
<li>#7 Project Euler</li>
<li>Kata: Roman Numerals</li>
</ol>
</blockquote>
<p>Queremos agradecer a los asistentes al Dojo por su participación y por sus resultados, y también por compartir sus soluciones con nosotros; aquí listamos a los desarrolladores del Dojo y la liga donde pueden encontrar el código que desarrollaron:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/35331361?h=060adae466" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/35698652?h=de8cb72a35" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<ul>
<li>
<p>Theo Grip - <a target="_blank" href="https://twitter.com/tgrip" style="color:#3eb0ef;">@tgrip</a> - <a target="_blank" href="https://github.com/tgrip/CodingKata" style="color:#3eb0ef;"> CodingKata </a></p>
</li>
<li>
<p>Joan Alonso - <a target="_blank" href="https://twitter.com/jmalonsos" style="color:#3eb0ef;">@jmalonsos</a></p>
</li>
<li>
<p>Omar Bautista - <a target="_blank" href="https://twitter.com/joxebus" style="color:#3eb0ef;">@joxebus</a></p>
</li>
<li>
<p>Gerardo Aquino - <a target="_blank" href="https://twitter.com/java_daba_doo" style="color:#3eb0ef;">@java_daba_doo</a> - <a target="_blank" href="https://github.com/javadabadoo/CodingDojo" style="color:#3eb0ef;">CodingDojo</a></p>
</li>
<li>
<p>Antonio Sandoval - <a target="_blank" href="https://twitter.com/__arch3r" style="color:#3eb0ef;">@__arch3r</a></p>
</li>
<li>
<p>Javier Ramírez - <a target="_blank" href="https://twitter.com/_benek" style="color:#3eb0ef;">@_benek</a> - <a target="_blank" href="https://github.com/benek/CodingDojo2" style="color:#3eb0ef;">CodingDojo2</a></p>
</li>
<li>
<p>RodrigoSalado - <a target="_blank" href="https://twitter.com/rodrigo_salado" style="color:#3eb0ef;">@rodrigo_salado</a> - <a target="_blank" href="http://www.javamexico.org/blogs/rodrigo_salado_anaya/coding_dojo_2" style="color:#3eb0ef;">coding_dojo_2</a></p>
</li>
<li>
<p>Alfredo Chávez - <a target="_blank" href="https://twitter.com/alfredochv" style="color:#3eb0ef;">@alfredochv</a></p>
</li>
<li>
<p>Ejercicio #7 del proyecto Euler:</p>
</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Implementación: <a target="_blank" href="https://gist.github.com/1623748" style="color:#3eb0ef;"> gist.github.com/1623748 </a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Pruebas unitarias: <a target="_blank" href="https://gist.github.com/1623754" style="color:#3eb0ef;">gist.github.com/1623754 </a></p>
</blockquote>
<ul>
<li>Coding Kata &ldquo;Roman Numerals&rdquo;:</li>
</ul>
<blockquote>
<p>Versión inicial, sin refactorizar: <a target="_blank" href="https://gist.github.com/1623830" style="color:#3eb0ef;">gist.github.com/1623830</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Versión refactorizada para hacer el código más explícito (esta es la que vieron en el proyector): <a target="_blank" href="https://gist.github.com/1623819" style="color:#3eb0ef;">gist.github.com/1623819 </a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>Pruebas unitarias: <a target="_blank" href="https://gist.github.com/1623958" style="color:#3eb0ef;">gist.github.com/1623958 </a></p>
</blockquote>
<p>Adicionalmente nos gustaría compartir con ustedes algunos comentarios hechos dentro y fuera del Dojo que consideramos aportan valor a quienes quieren ser mejores desarrolladores:</p>
<p>“…Sigo insistiendo en la necesidad de dejar de ver al TDD como una mera técnica y pasar a considerarla como un &ldquo;core skill” de todo desarrollador de software (después de todo, si escribes una pruebita después para “demostrar” que lo que escribiste si jala, ya no es TDD ni tiene la utilidad de aquel). Creo que eventos como el Coding Dojo son cruciales para ello y me siento muy contento de haber participado en esta edición y seguiré con interés las noticias de próximos eventos…“</p>
<p>“Yo siempre he pensado que es responsabilidad de los desarrolladores más seniors guiar a los más rockies, pero no con chapuzas ni &ldquo;trucos”, sino con verdaderos principios y prácticas sólidas, que no solo aumenten sus posibilidades de éxito propias y de los proyectos en los que participen, sino que se eviten a sí mismos (y a sus compañeros) dolores de cabeza de mantenimiento a futuro.“</p>
<p>“…Han sido más de 10 años desde que TDD se hizo publico y veo con tristeza que sigue pasando el tiempo y en México (salvo honrosas excepciones) no estamos ni cerca de una adopción de esta y otras mejores prácticas que nos permitan verdaderamente explotar el potencial que tenemos como país en el desarrollo de las TIs y ponernos al tú por tú con la Chile, Brasil o la India. En todos lados oigo o leo a gente dando &ldquo;lip service” al TDD y muy poca que realmente la practica diciendo cosas como “es que mi jefe no me deja”, “es que en un proyecto real está cañón” y cosas por el estilo.</p>
<p>Dejando de lado incluso el asunto del TDD, aún más importante está el asunto de escribir código limpio y legible (claro que tu y yo sabemos que las dos cosas están relacionadas) y creo que en ese aspecto si hay un avance, por lo menos entre los asistentes al Dojo. Me sentí muy satisfecho de ver código bien escrito en la mayoría de los casos…“</p>
<p>Coincidimos en la importancia de mejorar a los desarrolladores, y nuestro compromiso como comunidad y podcast será continuar con este tipo de eventos, así como, actividades que fomenten el incrementar las habilidades de las personas que son responsables de darle alma/vida al hardware.</p>
<p>Que los disfruten tanto como nosotros…</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 11 de la Temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-11-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 06 Jun 2012 10:24:36 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-11-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos nuevamente al podcast de ViveCodigo! En esta ocasión tuvimos la oportunidad de entrevistar a Jorge Ortíz, quien es un ingeniero que actualmente trabaja en FourSquare y ha tenido una trayectoria destacable en el mundo del desarrollo de software.
Jorge nos platicó acerca de como ha sido su trayectoria y como fue que llego a FourSquare, también, nos platica del conjunto de tecnologías que están usando y los problemas que ha resuelto con ellas.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos nuevamente al podcast de ViveCodigo!</h4>
<p>En esta ocasión tuvimos la oportunidad de entrevistar a Jorge Ortíz, quien es un ingeniero que actualmente trabaja en FourSquare y ha tenido una trayectoria destacable en el mundo del desarrollo de software.</p>
<p>Jorge nos platicó acerca de como ha sido su trayectoria y como fue que llego a FourSquare, también, nos platica del conjunto de tecnologías que están usando y los problemas que ha resuelto con ellas.</p>
<p>Además nos platica como ha sido su experiencia dentro del entorno de las startups; se considera un entusiasta en el uso de Scala y comenta cuales son las cosas con las que se ha enfrentado debido a que el producto que esta desarrollando es diferente a muchos otros.</p>
<p>Jorge nos comparte su experiencia en uso de bases de datos NoSQL y las historias que ha presenciado en las migraciones de datos.</p>
<p>En fin, hay muchas cosas que puedes escuchar al respecto en esta entrevista.</p>
<p>Este ha sido el primer podcast en ViveCodigo en donde publicaremos únicamente el audio, pues no tuvimos la oportunidad de que Jorge o nosotros nos encontráramos en el mismo lugar físico, sin embargo, creemos que esta entrevista tiene muchas joyas acerca del desarrollo de software de una aplicación como FourSquare.</p>
<ul>
<li><a href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x11.mp3" style="color:#3eb0ef;">Aquí la liga con el archivo descargable.</a></li>
<li><a href="https://www.slideshare.net/jorgeortiz85" style="color:#3eb0ef;">El perfil de Jorge en SlideShare</a></li>
<li><a href="https://www.mongodb.com/resources/presentations" style="color:#3eb0ef;">Una presentación de Jorge Ortíz</a> hablando de <a href="https://www.mongodb.com/" style="color:#3eb0ef;">MongoDB</a> para FourSquare</li>
</ul>
<p>Esperamos que lo disfruten tanto como nosotros cuando lo grabamos.</p>
<p><b>ATTE</p>
<p>Staff de ViveCodigo </b></p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title> Workshop de Git &#43; Github en SynergyJ, charla abierta y Drinkup con @matthewmccull</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/workshop-git/</link>
            <pubDate>Tue, 01 May 2012 02:24:58 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/workshop-git/</guid>
            <description>Los sistemas de control de versiones son herramienta fundamental en cualquier proyecto de software, es por esto que a toda la comunidad de desarrolladores de cualquier plataforma, les estamos invitando asistan al evento organizado por SynergyJ el día 15 de Mayo del presente, en donde Matthew McCullough de GitHub vendrá a impartir un Workshop. Este evento es de pago y es de cupo límitado. Toda la información para registrarte la puedes encontrar en http://synergyj.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Los sistemas de control de versiones son herramienta fundamental en cualquier proyecto de software, es por esto que a toda la comunidad de desarrolladores de cualquier plataforma, les estamos invitando asistan al evento organizado por SynergyJ el día 15 de Mayo del presente, en donde Matthew McCullough de GitHub vendrá a impartir un Workshop. Este evento es de pago y es de cupo límitado.</h4>
<p>Toda la información para registrarte la puedes encontrar en <b target="_blank" style="color:#3eb0ef;"><a href="http://synergyj.com/git/">http://synergyj.com/git/</a></b></p>
<p>Definitivamente no se lo pueden perder.</p>
<p>Seguido al workshop se les hace la cordial invitación a toda la comunidad de desarrolladores de cualquier plataforma a la sesión abierta que dará Matthew McCullough, quién es instructor oficial de GitHub.com, autor de libros como Building and Testing with Gradle y Version Control with Git: Powerful tools and techniques for collaborative software development.</p>
<p>La charla se llevará a cabo en las mismas instalaciones del Workshop y esta totalmente abierta al público, es gratuita y es importante que se registren al evento.</p>
<p>Su registro lo pueden hacer en: <b target="_blank" style="color:#3eb0ef;"><a href="http://stghq.me/e/qU">http://stghq.me/e/qU</a></b></p>
<p><b style="color:#3eb0ef;">La ubicación es en Av. San Lorenzo 1009 Piso 4, colonia Del Valle, Delegación Benito Juárez, México D.F., C.P. 03100 y será a las 17:30 hrs.</b></p>
<p>Después de esta sesión daremos paso al Drinkup de SynergyJ y Github, el cuál se llevará a cabo en <b style="color:#3eb0ef;"> Corazón de Maguey ubicado en Jardín Centenario 9, Colonia Villa Coyoacán, cerca del lugar de la sesión. La reservación esta hecha a nombre de SynergyJ y Github y es a partir de las 20;00 hrs.</b></p>
<p>Sin dudarlo será una excelente experiencia compartir y platicar con Matthew algunas de sus experiencias como desarrollador e instructor de compañías de software de gran renombre.</p>
<p>Los esperamos</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio Final de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-final/</link>
            <pubDate>Mon, 30 Apr 2012 02:49:13 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-final/</guid>
            <description>EOS = End of Season Muchas gracias a todos los que descargaron los podcast, muchas gracias por sus comentarios y su asistencia. Gracias a los entrevistados por compartir su conocimiento, gracias a los asistentes a los Dojos por compartir su experiencia y participación, gracias a los patrocinadores y sobre todo gracias al público que nos demanda y nos hace mejores con sus comentarios.
En esta última emisión de esta temporada nos reunimos todos para platicar un poco de nuestra línea de tiempo en el desarrollo de software y algunas otras aficiones.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>EOS = End of Season</h4>
<p>Muchas gracias a todos los que descargaron los podcast, muchas gracias por sus comentarios y su asistencia. Gracias a los entrevistados por compartir su conocimiento, gracias a los asistentes a los Dojos por compartir su experiencia y participación, gracias a los patrocinadores y sobre todo gracias al público que nos demanda y nos hace mejores con sus comentarios.</p>
<p>En esta última emisión de esta temporada nos reunimos todos para platicar un poco de nuestra línea de tiempo en el desarrollo de software y algunas otras aficiones. Terminamos en un bar con algunas cervezas y alitas, rifando un par de libros y dos pases para <b style="color:#3eb0ef;">Software Gurú Conferencia y Expo</b></p>
<p>Sin lugar a dudas nos divertimos, sufrimos, compartimos, creamos, innovamos, en fin…</p>
<p>Que lo disfruten:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/41325296?h=423a517d9b" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 17 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-17-t0/</link>
            <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 03:01:03 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-17-t0/</guid>
            <description>Una gran emisión, que aunque es de audio tiene mucho que decir al respecto del framework Grails. De la voz de su creador Graeme Rocher en entrevista con nosotros, quién nos concedió el gran honor de platicar un poco con él. Respondiendo varias preguntas que le planteamos y saliéndonos un poco de un guión que daba para mucho más, sin embargo, para no extendernos y siendo sustancioso en la charla nos limitamos a que Graeme nos contestará la siguiente serie de preguntas:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Una gran emisión, que aunque es de audio tiene mucho que decir al respecto del framework Grails. De la voz de su creador Graeme Rocher en entrevista con nosotros, quién nos concedió el gran honor de platicar un poco con él.</h4>
<p>Respondiendo varias preguntas que le planteamos y saliéndonos un poco de un guión que daba para mucho más, sin embargo, para no extendernos y siendo sustancioso en la charla nos limitamos a que Graeme nos contestará la siguiente serie de preguntas:</p>
<ol>
<li>Who is Graeme Rocher?</li>
<li>We know you are the author of this framework called Grails, but we want to hear in your own words: what is grails?</li>
<li>Can you tell us a little bit of the history of that time when you created grails?, what was you thinking or doing then? How do you saw the need for a framework like grails?</li>
<li>What is the motivation to use grails?</li>
<li>In your opinion, how is the adoption of grails in java developers?</li>
<li>What do you think about the community around the world using,speaking and contributing to grails?</li>
<li>Has you tried other languages on the jvm? Which ones?</li>
<li>What are your favorite plugins?</li>
<li>Who in the the industry of the technology inspires you?</li>
<li>If you could go back in time and change a key decision in Grails&rsquo;design, what would it be?What tools are you using to develop grails?</li>
<li>For you, what are the most exciting feature of grails?How can we contribute to grails?Some news about the definitive guide of grails 3d. Edition?</li>
<li>I have some interest to know, which was your first programming language? And why you choosed?</li>
<li>Grails, cloud computing, what it means for you?</li>
<li>Who users of twitter are you following?</li>
<li>Any thoughts you may want to share to the Mexican and LATAM grails community?</li>
</ol>
<p>Sin lugar a dudas, una experiencia muy motivadora para quienes usan o piensan usar Grails como herramienta de desarrollo.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Episodio 16 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-16-temp0/</link>
            <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 03:05:45 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/episodio-16-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos sean a este nuevo episodio de ViveCodigo, casi estamos por cerrar nuestra primera temporada y queremos darles otra perspectiva del podcast. En esta ocasión nos sumergimos en una organización que nos permitió realizar algunas actividades en conjunto con los miembros de TI. Aquí inculcamos un poco de valores y prácticas ágiles a través de dinámicas que permitían al equipo concebir y experimentar un poco de los principios que les mostramos.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos sean a este nuevo episodio de ViveCodigo, casi estamos por cerrar nuestra primera temporada y queremos darles otra perspectiva del podcast.</h4>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/39522331?h=b061de9f5c" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>En esta ocasión nos sumergimos en una organización que nos permitió realizar algunas actividades en conjunto con los miembros de TI. Aquí inculcamos un poco de valores y prácticas ágiles a través de dinámicas que permitían al equipo concebir y experimentar un poco de los principios que les mostramos.</p>
<p>Sin lugar a dudas, fue una gran experiencia para quienes asistieron, para nosotros y seguramente lo será para quienes lo puedan ver, recomiendo que lo vean completo y lo escuchen todo, pues hay frases tanto de desarrolladores como de líderes de proyecto y arquitectos, y es muy interesante ver las acciones que toman al ejecutar sus tareas.</p>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x16.mov">Descarga el archivo</a></p>
<p>Esperamos sus dudas y comentarios.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 15 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-15-temp0/</link>
            <pubDate>Thu, 15 Mar 2012 03:10:37 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-15-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos nuevamente a esta emisión de ViveCodigo.org. Previo a nuestra actividad entramos en una charla muy amena, al respecto de la adopción del Testing como técnica de programación y la necesidad de adoptarlo.
Y en esta ocasión estamos presentando nuestro tercer #CodingDojo, en donde, de la mano de respetables desarrolladores tratamos de resolver una Kata de nombre: LCD Numbers.
Esta Kata consiste en crear una función que me permita convertir un número entre el 0 y el 9 a su representación en LCD, sin embargo, el acercamiento que se le debe hace a este ejercicio es mediante una prueba, de tal forma que se empiece a resolver de la forma más simple y se progrese en su desarrollo mientras se sigue ejecutando dicha prueba.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos nuevamente a esta emisión de ViveCodigo.org.</h4>
<p>Previo a nuestra actividad entramos en una charla muy amena, al respecto de la adopción del Testing como técnica de programación y la necesidad de adoptarlo.</p>
<p>Y en esta ocasión estamos presentando nuestro tercer #CodingDojo, en donde, de la mano de respetables desarrolladores tratamos de resolver una Kata de nombre: LCD Numbers.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/38532924?h=063871be1e" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Esta Kata consiste en crear una función que me permita convertir un número entre el 0 y el 9 a su representación en LCD, sin embargo, el acercamiento que se le debe hace a este ejercicio es mediante una prueba, de tal forma que se empiece a resolver de la forma más simple y se progrese en su desarrollo mientras se sigue ejecutando dicha prueba.</p>
<p>Esto es lo primero que se debe realizar:</p>
<blockquote>
<p>String numberLCD = &quot; - \n&quot; + &ldquo;| |\n&rdquo; + &quot; - \n&quot; + &ldquo;| |\n&rdquo; + &quot; - &ldquo;;</p>
</blockquote>
<blockquote>
<p>assert convertToLCD(8) == numberLCD;</p>
</blockquote>
<p>Se recomienda comenzar con el número 1, e ir avanzando progresivamente con los demás números para refinar tanto el código como la prueba.</p>
<p>Además, existen por así decirlo, dos tipos de fuentes, las cuales mostramos a continuación:</p>
<p>Como se puede apreciar, la fuente grande consiste de 5 líneas y la pequeña de 3, en la experiencia de quienes han desarrollado la Kata, la de 5 líneas es la más sencilla de implementar, por lo tanto se recomienda comenzar con dicha implementación.</p>
<p>Queremos agradecer a quienes asistieron al Dojo:</p>
<ul>
<li>Theo Grip(@tgrip)</li>
<li>Alfredo Chávez(@alfredochv)</li>
<li>Alcides Flores(@alcidesfp)</li>
<li>Edgar López(@iamcoder)</li>
</ul>
<p>Y ponemos sus soluciones disponibles a través de nuestro GitHub para que se descarguen las soluciones que desarrollaron:</p>
<ul>
<li>Alfredo</li>
</ul>
<blockquote>
<ul>
<li>Python
LCD numbers kata and tests -&gt; <a href="https://gist.github.com/2025419">https://gist.github.com/2025419</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>Java
LCD numbers&rsquo; tests -&gt; <a href="https://gist.github.com/2025444">https://gist.github.com/2025444</a>
LCD numbers kata -&gt; <a href="https://gist.github.com/2025449">https://gist.github.com/2025449</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>C#
LCD numbers&rsquo; tests -&gt; <a href="https://gist.github.com/2025462">https://gist.github.com/2025462</a>
LCD numbers kata -&gt; <a href="https://gist.github.com/2025475">https://gist.github.com/2025475</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>Alcides
Pruebas unitarias: <a href="https://gist.github.com/2027117">https://gist.github.com/2027117</a>
Código de producción: <a href="https://gist.github.com/2027144">https://gist.github.com/2027144</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>José Juan
<a href="https://gist.github.com/2046018">https://gist.github.com/2046018</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>Theo Grip
<a href="https://github.com/tgrip/CodingKata">https://github.com/tgrip/CodingKata</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>Edgar López
<a href="https://github.com/elopezanaya/Katas">https://github.com/elopezanaya/Katas</a></li>
</ul>
</blockquote>
<blockquote>
<ul>
<li>Incluso hubo quién la hizo  distancia. Rodrigo Salado Anaya:
<a href="https://gist.github.com/2051680">https://gist.github.com/2051680</a></li>
</ul>
</blockquote>
<p>Además, les dejamos el archivo para que lo descarguen directamente: Video</p>
<p>Hemos venido disfrutando mucho de estos Dojo’s, te invitamos a que asistas al siguiente Dojo.</p>
<p>Mantente atento y esperalo.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Resumen del SpringIO 2012</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/resumen-springio/</link>
            <pubDate>Thu, 08 Mar 2012 09:38:57 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/resumen-springio/</guid>
            <description>Tuvimos la oportunidad de estar en el #SpringIO 2012 junto con otros desarrolladores muy destacados en el ecosistema Spring, Groovy y Grails. Aquí el video y toda la información desde el blog de SynergyJ.com
Que lo disfruten como nosotros…</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Tuvimos la oportunidad de estar en el #SpringIO 2012 junto con otros desarrolladores muy destacados en el ecosistema Spring, Groovy y Grails.</h4>
<p>Aquí el video y toda la información desde el blog de SynergyJ.com</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/38128211?h=7e7ff9005b" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Que lo disfruten como nosotros…</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 14 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-14-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 22 Feb 2012 16:36:36 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-14-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos nuevamente, en esta ocasión es muy agradable para nosotros presentarles una entrevista en donde el tema principal es Artesanía de Software, de la mano de Agustín Ramos Fonseca(@MachinesAreUs). A lo largo de la entrevista, Agustín nos devela el verdadero sentido y concepto de la Artesanía, describe por que es importante conocerla y también profundiza en temas que la abarcan; nos comparte su experiencia al difundirla y como es que nosotros podemos percibirla.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos nuevamente, en esta ocasión es muy agradable para nosotros presentarles una entrevista en donde el tema principal es Artesanía de Software, de la mano de Agustín Ramos Fonseca(@MachinesAreUs).</h4>
<p>A lo largo de la entrevista, Agustín nos devela el verdadero sentido y concepto de la Artesanía, describe por que es importante conocerla y también profundiza en temas que la abarcan; nos comparte su experiencia al difundirla y como es que nosotros podemos percibirla.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/37228434?h=3577f26894" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Durante la entrevista se hacen algunas recomendaciones para los desarrolladores, así como, algunas lecturas a las que hacemos referencia:</p>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://www.oreilly.com/library/view/apprenticeship-patterns/9780596806842/">Apprenticeship Patterns - Guidance for the Aspiring Software Craftsman</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://pragprog.com/search/?q=the-pragmatic-programmer">The Pragmatic Programmer: From Journeyman to Master</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://www.amazon.com/Clean-Coder-Conduct-Professional-Programmers/dp/0137081073/ref=sr_1_1?ie=UTF8&qid=1323109523&sr=8-1">The Clean Coder: A Code of Conduct for Professional Programmers</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://www.informationweek.com/">10 Lessons In IT Strategy From Ex-HP CIO Randy Mott</a></p>
</blockquote>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 13 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-13-temp0/</link>
            <pubDate>Tue, 07 Feb 2012 16:42:25 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-13-temp0/</guid>
            <description>Saludos nuevamente a la comunidad de desarrolladores! En esta ocasión nos complacemos de presentarle a Andrés Gömez(@Clojure_Mexico) quién nos vino a platicar de un lenguaje soportado sobre la JVM: Clojure
El nos comparte su experiencia desarrollando en este lenguaje, así también, platica un poco del paradigma funcional y por que es importante adoptarlo.
A través de la demos nos muestra el conjunto de herramientas que podríamos usar para empezar a desarrollar con Clojure.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Saludos nuevamente a la comunidad de desarrolladores!</h4>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/36328535?h=a3b8010e10" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>En esta ocasión nos complacemos de presentarle a Andrés Gömez(@Clojure_Mexico) quién nos vino a platicar de un lenguaje soportado sobre la JVM: Clojure</p>
<p>El nos comparte su experiencia desarrollando en este lenguaje, así también, platica un poco del paradigma funcional y por que es importante adoptarlo.</p>
<p>A través de la demos nos muestra el conjunto de herramientas que podríamos usar para empezar a desarrollar con Clojure. Entre ellas Lein:
<b style="color:#3eb0ef;"><a href="https://github.com/technomancy/leiningen">https://github.com/technomancy/leiningen</a></b></p>
<p>Durante el podcast se comentan algunas ligas que fueron importantes para Andrés al momento de introducirse a los lenguajes funcionales, aquí las referencias:</p>
<blockquote>
<p><a href="http://clojure.org/">http://clojure.org/</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://ocw.mit.edu/courses/6-046j-introduction-to-algorithms-sma-5503-fall-2005/">Introduction to Algorithms (SMA 5503)</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="http://mitpress.mit.edu/sicp/">Structure and Interpretation of Computer Programs</a></p>
</blockquote>
<blockquote>
<p><a target="_blank" style="color:#3eb0ef;" href="https://ocw.mit.edu/courses/6-001-structure-and-interpretation-of-computer-programs-spring-2005/">Structure and Interpretation of Computer Programs(Lectures)</a></p>
</blockquote>
<p>Al final del podcast encontraran la demo de código de Clojure con Lein.</p>
<p>Descarga el podcast desde aquí. Descarga el audio del podcast desde aquí.</p>
<p>Esperemos que lo disfruten tanto como nosotros.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 10 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-10-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2011 10:45:41 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-10-temp0/</guid>
            <description>Solo el audio del podcast: Hola nuevamente a toda la comunidad de ViveCodigo.org y desarrolladores recién llegados!
En esta ocasión cambiamos la actividad de nuestro podcast, en este episodio dejamos de lado las entrevistas para dar paso a un Coding Dojo, en donde, invitamos a algunos desarrolladores a participar en la resolución de algunas Coding Katas, los conceptos del Dojo y su desarrollo lo podrás encontrar en este episodio.
Agradecemos la presencia de:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Solo el audio del podcast:</h4>
<p>Hola nuevamente a toda la comunidad de ViveCodigo.org y desarrolladores recién llegados!</p>
<p>En esta ocasión cambiamos la actividad de nuestro podcast, en este episodio dejamos de lado las entrevistas para dar paso a un Coding Dojo, en donde, invitamos a algunos desarrolladores a participar en la resolución de algunas Coding Katas, los conceptos del Dojo y su desarrollo lo podrás encontrar en este episodio.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/34008369?h=e74f0ce81f" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Agradecemos la presencia de:</p>
<ul>
<li>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/java_daba_doo" style="color:#3eb0ef;">@java_daba_doo</a> - Gerardo Aquino</p>
</li>
<li>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/MachinesAreUs" style="color:#3eb0ef;">@MachinesAreUs</a> - Agustín Ramos</p>
</li>
<li>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/tgrip" style="color:#3eb0ef;">@tgrip</a> - Theo Grip</p>
</li>
<li>
<p><a target="_blank" href="https://twitter.com/linuxtro" style="color:#3eb0ef;">@linuxtro</a> - Juan Francisco</p>
</li>
</ul>
<p>Les dejamos algunas de las ligas utilizadas para del Coding Dojo:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://codingdojo.org/" style="color:#3eb0ef;"> codingdojo.org </a></li>
<li><a target="_blank" href="http://codingdojo.org/cgi-bin/wiki.pl?KataFizzBuzz" style="color:#3eb0ef;">pl?KataFizzBuzz </a></li>
<li><a target="_blank" href="http://osherove.com/tdd-kata-1/" style="color:#3eb0ef;">tdd-kata-1 </a></li>
</ul>
<p>Además les dejamos el código que se desarrollo en el Dojo:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="https://github.com/synergyj/ViveCodigo00x10" style="color:#3eb0ef;"> ViveCodigo00x10 </a></li>
<li><a target="_blank" href="https://github.com/MachinesAreUs/haskellPlayground" style="color:#3eb0ef;"> haskellPlayground </a></li>
</ul>
<p>Como siempre les dejamos los archivos descargables tanto del video como del audio:</p>
<ul>
<li><a href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x10.mov" style="color:#3eb0ef;">Video</a></li>
<li><a href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x10.mp3" style="color:#3eb0ef;">Audio</a></li>
</ul>
<p>Esperamos lo disfruten tanto como nosotros…</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 9 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-9-temp0/</link>
            <pubDate>Tue, 29 Nov 2011 12:10:15 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-9-temp0/</guid>
            <description>Sólo el audio: Audio Después de un largo tiempo y en vísperas de la reunión de la comunidad de SpringHispanor y GrailsMX, tenemos el gusto de presentarles esta emisión del podcast en donde entrevistamos a Andrés Almiray, Java Champion mexicano y líder del proyecto Griffon.
En esta ocasión Andrés nos platica de su experiencia desarrollando el framework y del mundo de las aplicaciones Desktop.
En verdad fue un momento muy agradable para nosotros platicar con Andrés y esperemos que ustedes también lo disfruten.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Sólo el audio:</h4>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0" style="color:#3eb0ef;"> Audio </a></li>
</ul>
<p>Después de un largo tiempo y en vísperas de la reunión de la comunidad de SpringHispanor y GrailsMX, tenemos el gusto de presentarles esta emisión del podcast en donde entrevistamos a Andrés Almiray, Java Champion mexicano y líder del proyecto Griffon.</p>
<p>En esta ocasión Andrés nos platica de su experiencia desarrollando el framework y del mundo de las aplicaciones Desktop.</p>
<p>En verdad fue un momento muy agradable para nosotros platicar con Andrés y esperemos que ustedes también lo disfruten.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/32827954?h=82a9221799" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Les dejamos algunas ligas que nos compartió Andrés:</p>
<ul>
<li><a href="http://griffon.codehaus.org/">http://griffon.codehaus.org/</a></li>
<li><a href="https://github.com/aalmiray">https://github.com/aalmiray</a></li>
<li><a href="https://github.com/griffon">https://github.com/griffon</a></li>
</ul>
<p>Y como siempre, aquí están los archivos para su descarga:</p>
<ul>
<li>Entrevista con Andres Almiray</li>
<li>Llevatelo en tu reproductor de MP3</li>
</ul>
<p>Saludos a todos</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 8 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-8-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 17 Aug 2011 13:06:25 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-8-temp0/</guid>
            <description>Hola a todos! En esta ocasión, de forma clandestina y muy nocturna, traemos para ustedes nuestro episodio de ViveCodigo de la mano de Enrique Díaz(@nrikeDiaz) un experimentado desarrollador para la plataforma Android, que nos estará hablando de sus vivencias acerca de esta tecnología, así como, muchos tips y consejos que nos pueden ayudar al momento de querer adoptarla.
En el screencast nos muestra LUA, un lenguaje alternativo para desarrollar en Android, dándonos la visión de que podemos tener muchas herramientas en las cuales podemos hacer apps muy buenas y creativas.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola a todos!</h4>
<p>En esta ocasión, de forma clandestina y muy nocturna, traemos para ustedes nuestro episodio de ViveCodigo de la mano de Enrique Díaz(@nrikeDiaz) un experimentado desarrollador para la plataforma Android, que nos estará hablando de sus vivencias acerca de esta tecnología, así como, muchos tips y consejos que nos pueden ayudar al momento de querer adoptarla.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/27805985?h=5621276f15" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>En el screencast nos muestra LUA, un lenguaje alternativo para desarrollar en Android, dándonos la visión de que podemos tener muchas herramientas en las cuales podemos hacer apps muy buenas y creativas.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/27806569?h=aa7bc8d0ab5" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Si sólo desean escuchar el audio pueden usar este widget:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://download.macromedia.com/pub/shockwave/cabs/flash/swflash.cab#version=6,0,40,0" style="color:#3eb0ef;"> Widget </a></li>
</ul>
<p>Y como siempre, aquí están los archivos para su descarga:</p>
<ul>
<li>Entrevista con Enrique Díaz</li>
<li>Screencast de Android</li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x08_a.mp3" style="color:#3eb0ef;"> Llevatelo en tu reproductor de MP3</a></li>
</ul>
<p>Gracias por vernos y/o escucharnos</p>
<p>Saludos</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 7 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-7-temp0/</link>
            <pubDate>Mon, 01 Aug 2011 14:10:12 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-7-temp0/</guid>
            <description>Bienvenidos nuevamente! Hemos grabado con mucho gusto el podcast con Enrique Zamudio(@chochosmx ) en donde nos habla de uno de los proyectos creados y administrados por él: jAlarms(jalarms.sourceforge.net ), además, Enrique nos transmite su experiencia desarrollando software libre y open source; también comparte con nosotros la aventura de poner su proyecto en los repositorios de Maven. Sin lugar a duda y como todos los podcast, una charla muy amena…
Además en el screencast nos muestra como usar jAlarms con múltiples canales, bastante interesante debido a que no sólo nos muestra las aplicaciones prácticas en las cuales se pueden usar alarmas, también nos muestra un poco del manejo de Gradle( http://gradle.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Bienvenidos nuevamente!</h4>
<p>Hemos grabado con mucho gusto el podcast con Enrique Zamudio(<a target="_blank" href="https://twitter.com/chochosmx" style="color:#3eb0ef;">@chochosmx </a>) en donde nos habla de uno de los proyectos creados y administrados por él: jAlarms(<a target="_blank" href="https://jalarms.sourceforge.net/" style="color:#3eb0ef;">jalarms.sourceforge.net</a> ), además, Enrique nos transmite su experiencia desarrollando software libre y open source; también comparte con nosotros la aventura de poner su proyecto en los repositorios de Maven. Sin lugar a duda y como todos los podcast, una charla muy amena…</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/27031278?h=d26bd1c45c" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Además en el screencast nos muestra como usar jAlarms con múltiples canales, bastante interesante debido a que no sólo nos muestra las aplicaciones prácticas en las cuales se pueden usar alarmas, también nos muestra un poco del manejo de Gradle( <a href="http://gradle.org/">http://gradle.org/</a> )</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/27160401?h=4eab7972e2" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Y como siempre, aquí están los archivos para su descarga:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x07_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Enrique Zamudio</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x07_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Screencast de jAlarms</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x07_a.mp3" style="color:#3eb0ef;">Llevatelo en tu reproductor de MP3</a></li>
</ul>
<p>Disfrutenlo tanto como nosotros…</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 6 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-6-temp0/</link>
            <pubDate>Fri, 15 Jul 2011 15:12:50 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-6-temp0/</guid>
            <description>Hola a toda la comunidad! En esta ocasión nos complace presentarles a Daniel Zavala(@Siedrix) que nos estará hablando de Node.JS un framework Javascript para desarrollo del lado servidor. A través de la entrevista, el aclara muchos puntos acerca del modelo de programación, y profundiza en la gran utilidad que tiene el usar este tipo de herramientas, además, nos comparte su experiencia en el conjunto de tecnologías que podemos encontrar para usar Javascript y nos platica acerca de su experiencia en México como desarrollador especialista en el tema.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola a toda la comunidad!</h4>
<p>En esta ocasión nos complace presentarles a Daniel Zavala(@Siedrix) que nos estará hablando de Node.JS un framework Javascript para desarrollo del lado servidor. A través de la entrevista, el aclara muchos puntos acerca del modelo de programación, y profundiza en la gran utilidad que tiene el usar este tipo de herramientas, además, nos comparte su experiencia en el conjunto de tecnologías que podemos encontrar para usar Javascript y nos platica acerca de su experiencia en México como desarrollador especialista en el tema.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/26493350?h=34883b3cae" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>En el screencast nos muestra un poco del lenguaje para desarrollar sobre Node.JS y nos hace una demo para la lectura de archivos simultáneos de forma asíncrona.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/26496629?h=5ca36fd1d1" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Adicionalmente, les dejamos los archivos para su descarga.</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x06_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Daniel Zavala(@Siedrix) </a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x06_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Screencast de NodeJS</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x06_a.mp3" style="color:#3eb0ef;">Audio de la entrevista</a></li>
</ul>
<p>Y les enlistamos el conjunto de URL’s que nos proporciono Daniel durante a charla:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://nodejs.org/" style="color:#3eb0ef;">Node.JS</a></li>
<li><a href="http://www.javascriptkata.com/2010/10/28/ready-js-prepare-your-javascript-for-production/">http://www.javascriptkata.com/2010/10/28/ready-js-prepare-your-javascript-for-production/</a></li>
<li><a href="http://redistogo.com/">http://redistogo.com/</a></li>
<li><a href="http://learnboost.github.com/cluster/">http://learnboost.github.com/cluster/</a></li>
<li><a href="https://www.dotcloud.com/pricing/">https://www.dotcloud.com/pricing/</a></li>
<li><a href="http://acko.net/blog/on-termkit">http://acko.net/blog/on-termkit</a></li>
<li><a href="http://www.phantomjs.org/">http://www.phantomjs.org/</a></li>
<li><a href="http://api.jquery.com/delegate/">http://api.jquery.com/delegate/</a></li>
<li><a href="https://github.com/jakesgordon/javascript-state-machine/blob/master/state-machine.js">https://github.com/jakesgordon/javascript-state-machine/blob/master/state-machine.js</a></li>
<li><a href="http://microjs.com/">http://microjs.com/</a></li>
<li><a href="http://documentcloud.github.com/underscore/">http://documentcloud.github.com/underscore/</a></li>
<li><a href="http://javascript.crockford.com/">http://javascript.crockford.com/</a></li>
</ul>
<p>Que lo disfruten tanto como nosotros.</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 5 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-5-temp0/</link>
            <pubDate>Sun, 03 Jul 2011 18:43:29 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-5-temp0/</guid>
            <description>Hola nuevamente!!! Nos da mucho gusto compartir con todos ustedes el tema de iOS, a través de la voz de Juan Karam(@JuanKaram), quién es el más experimentado desarrollador en esta plataforma; a lo largo de esta charla, Juan nos platica su experiencia de una forma muy amena, nos ofrece una opinión muy valiosa para quienes quieren adoptar el lenguaje sobre el cual se desarrolla, hace algunas recomendaciones para todos los desarrolladores independiente de sus herramientas de trabajo, y profundiza en su tema favorito.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola nuevamente!!!</h4>
<p>Nos da mucho gusto compartir con todos ustedes el tema de iOS, a través de la voz de Juan Karam(@JuanKaram), quién es el más experimentado desarrollador en esta plataforma; a lo largo de esta charla, Juan nos platica su experiencia de una forma muy amena, nos ofrece una opinión muy valiosa para quienes quieren adoptar el lenguaje sobre el cual se desarrolla, hace algunas recomendaciones para todos los desarrolladores independiente de sus herramientas de trabajo, y profundiza en su tema favorito.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/25886742?h=1364f4fbcd" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>En el screencast nos muestra un poco del lenguaje para desarrollar sobre la plataforma iOS y nos hace una demo de realidad aumenta + geolocalización sobre un iPhone.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/25922093?h=d252e9b406" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Adicionalmente, les dejamos los archivos para su descarga.</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x05_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Juan Karam</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x05_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Demo de realidad aumentada en iPhone</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x05_a.mp3" style="color:#3eb0ef;">Audio de la entrevista</a></li>
</ul>
<p>Que lo disfruten tanto como nosotros.</p>
<p>Saludos.</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 4 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-4-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 15 Jun 2011 11:28:13 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-4-temp0/</guid>
            <description>Hola a todos!!! Nos complace entregarles la quinta emisión del podcast en donde el tema principal es Testing.
Como invitado tenemos a Christian Ramírez(@chrix2) QA Architect en Certum, durante el podcast hablamos del ecosistema de Testing, desde conceptos básicos como las características de las pruebas hasta elementos que Christian usa en su trabajo diario como Cloud Testing. En el screencast Christian nos muestra como ejecutar pruebas con Selenium y Python, en su ambiente de desarrollo local y en la nube.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola a todos!!!</h4>
<p>Nos complace entregarles la quinta emisión del podcast en donde el tema principal es Testing.</p>
<p>Como invitado tenemos a Christian Ramírez(@chrix2) QA Architect en Certum, durante el podcast hablamos del ecosistema de Testing, desde conceptos básicos como las características de las pruebas hasta elementos que Christian usa en su trabajo diario como Cloud Testing. En el screencast Christian nos muestra como ejecutar pruebas con Selenium y Python, en su ambiente de desarrollo local y en la nube.</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/25154668?h=7069c11fc2" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>La entrega del segundo episodio:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/25191502?h=d692b4dc3c" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Para que recibas los episodios de ViveCodigo solo basta con que te suscribas al feed&hellip;</p>
<p>Si desean descargar los videos y el audio, los dejamos a su disposición:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x04_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Christian Ramírez(Video)</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x04_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Screencast de Testing(Video)</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x04_a.mp3" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Christian Ramírez(Audio)</a></li>
</ul>
<p>Adicionalmente, dejamos las urls que se comentaron durante la charla:</p>
<ul>
<li><a href="http://www.xqual.com/">http://www.xqual.com/</a></li>
<li><a href="http://blog.testlink.org/">http://blog.testlink.org/</a></li>
</ul>
<p>Recuerden que Testing es &ldquo;ejercitar su software&rdquo;&hellip;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 3 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-3-temp0/</link>
            <pubDate>Tue, 31 May 2011 11:37:57 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-3-temp0/</guid>
            <description>En esta ocasión nos servimos de un tema para las aplicaciones en el navegador: &amp;ldquo;Estándares Web&amp;rdquo;, en donde Luis Hernández(mejor identificado como @juwe) nos habla de su experiencia como diseñador y desarrollador.
Hablamos de la importancia de conocer las bases fundamentales del desarrollo web: html, css y javascript.
Nuevamente les haremos entrega de este podcast en dos versiones:
Adicionalmente, ponemos a su disposición los archivos de video de las dos partes:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>En esta ocasión nos servimos de un tema para las aplicaciones en el navegador:</h4>
<p>&ldquo;Estándares Web&rdquo;, en donde Luis Hernández(mejor identificado como @juwe) nos habla de su experiencia como diseñador y desarrollador.</p>
<p>Hablamos de la importancia de conocer las bases fundamentales del desarrollo web: html, css y javascript.</p>
<p>Nuevamente les haremos entrega de este podcast en dos versiones:</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/24452424?h=909fc98a2a" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/24639833?h=7cd205b95f" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Adicionalmente, ponemos a su disposición los archivos de video de las dos partes:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x03_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Entrevista con Luis Hernández</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x03_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Screencast de estándares web</a></li>
</ul>
<p>Y proveemos de las ligas comentadas durante la entrevista y el screencast:</p>
<ul>
<li><a href="http://estandaresweb.com.mx">http://estandaresweb.com.mx</a></li>
<li><a href="http://twitter.com/estandareswebmx">http://twitter.com/estandareswebmx</a></li>
<li><a href="http://facebook.com/estandareswebmx">http://facebook.com/estandareswebmx</a></li>
<li><a href="http://artesanos.de/software/">http://artesanos.de/software/</a></li>
</ul>
<p>Que lo disfruten, esperamos sea de su total agrado&hellip;</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 2 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-2-temp0/</link>
            <pubDate>Wed, 18 May 2011 12:29:47 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-2-temp0/</guid>
            <description>Hola a todos en la comunidad!!! Me es grato anunciarles que ya tenemos publicado esta nueva edición del podcast, en donde, tenemos como invitado de honor a Julio Carlos Sánchez(@thegeekinside), que nos estará hablando del lenguaje de programación Scala. Además, comentaremos algunas notas que recientemente causaron revuelo en el mundo Scala.
En esta ocasión, por la duración del podcast hemos puesto el episodio en dos partes…
Les dejamos las ligas que se comentaron en la charla y en el videocast:</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Hola a todos en la comunidad!!!</h4>
<p>Me es grato anunciarles que ya tenemos publicado esta nueva edición del podcast, en donde, tenemos como invitado de honor a Julio Carlos Sánchez(<a target="_blank" href="https://twitter.com/thegeekinside" style="color:#3eb0ef;">@thegeekinside</a>), que nos estará hablando del lenguaje de programación Scala. Además, comentaremos algunas notas que recientemente causaron revuelo en el mundo Scala.</p>
<p>En esta ocasión, por la duración del podcast hemos puesto el episodio en dos partes…</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/23895985?h=3e89b7f262" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/23964525?h=0be6214665" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
<p>Les dejamos las ligas que se comentaron en la charla y en el videocast:</p>
<ul>
<li>Typesafe Accelerates Scala Development for All</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://java.dzone.com/articles/typesafe-accelerates-scala">http://java.dzone.com/articles/typesafe-accelerates-scala</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>El sitio de TypeSafe</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://typesafe.com/">http://typesafe.com/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Scala Mug</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://scala-mug.org/">http://scala-mug.org/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>El blog de nuestro invitado</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://www.thegeekinside.net/">http://www.thegeekinside.net/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>El twitter de Julio</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://twitter.com/thegeekinside">http://twitter.com/thegeekinside</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Por supuesto, el código:</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://hg.thegeekinside.net/scala-in-practice/">http://hg.thegeekinside.net/scala-in-practice/</a>
<a href="http://hg.thegeekinside.net/scala-intro/overview">http://hg.thegeekinside.net/scala-intro/overview</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>Adicionalmente, el podcast lo puedes descargar:</p>
<ul>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x02_a.mov" style="color:#3eb0ef;">Primera Parte</a></li>
<li><a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x02_b.mov" style="color:#3eb0ef;">Segunda Parte</a></li>
</ul>
<p>O bien suscribirte al feed…</p>
<p>Muchas gracias a todos por vernos!!!!</p>
<p>Saludos…</p>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 1 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-1-temp0/</link>
            <pubDate>Thu, 05 May 2011 13:30:22 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-1-temp0/</guid>
            <description>Primero, gracias a todos ustedes por sus comentarios tanto en este portal, como en el twitter y algunos otros sitios de comunidades distintas… El archivo del podcast lo pueden descargar dede aquí o bien se pueden suscribir al feed…
Las notas que comentamos en esta ocasión son:
Agile is about Collaboration and Cultivation Culture http://www.agilitrix.com/2011/03/agile-culture-is-all-about-people/
El Geek Errante: transmisión #43 http://elgeekerrante.com/ege-podcast-ep-43/
Using Gradle in Practice http://blog.andresteingress.com/2011/01/14/using-gradle-in-practice/
Groovy 1.8.0 http://docs.codehaus.org/display/GROOVY/Groovy+1.8+release+notes#Groovy1.8releasenotes-Closureenhancements http://groovy.dzone.com/announcements/groovy-180-released</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Primero, gracias a todos ustedes por sus comentarios tanto en este portal, como en el twitter y algunos otros sitios de comunidades distintas…</h4>
<p>El archivo del podcast lo pueden descargar dede <a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x01.mov" style="color:#3eb0ef;">aquí</a> o bien se pueden suscribir al <a target="_blank" href="http://vivecodigo.org/feed.xml" style="color:#3eb0ef;">feed…</a></p>
<p>Las notas que comentamos en esta ocasión son:</p>
<ul>
<li>Agile is about Collaboration and Cultivation Culture</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://www.agilitrix.com/2011/03/agile-culture-is-all-about-people/">http://www.agilitrix.com/2011/03/agile-culture-is-all-about-people/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>El Geek Errante: transmisión #43</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://elgeekerrante.com/ege-podcast-ep-43/">http://elgeekerrante.com/ege-podcast-ep-43/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Using Gradle in Practice</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://blog.andresteingress.com/2011/01/14/using-gradle-in-practice/">http://blog.andresteingress.com/2011/01/14/using-gradle-in-practice/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Groovy 1.8.0</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://docs.codehaus.org/display/GROOVY/Groovy+1.8+release+notes#Groovy1.8releasenotes-Closureenhancements">http://docs.codehaus.org/display/GROOVY/Groovy+1.8+release+notes#Groovy1.8releasenotes-Closureenhancements</a>
<a href="http://groovy.dzone.com/announcements/groovy-180-released">http://groovy.dzone.com/announcements/groovy-180-released</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Getting Started with Redis, Spring Data &amp; Cloud Foundry</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://blog.springsource.com/2011/04/27/getting-started-redis-spring-cloud-foundry/">http://blog.springsource.com/2011/04/27/getting-started-redis-spring-cloud-foundry/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>JBehave+Spring+SeleniumHQ</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://alexsotob.blogspot.com/2011/04/are-you-locked-up-in-world-thats-been.html">http://alexsotob.blogspot.com/2011/04/are-you-locked-up-in-world-thats-been.html</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>Acerca de los videos que mencionamos en el videocast están en:</p>
<ul>
<li><a href="http://vimeo.com/grailsmx/videos">http://vimeo.com/grailsmx/videos</a></li>
<li><a href="http://git-scm.com">http://git-scm.com</a></li>
<li><a href="http://scottchacon.com/">http://scottchacon.com/</a></li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=4XpnKHJAok8">http://www.youtube.com/watch?v=4XpnKHJAok8</a></li>
<li><a href="http://gitcasts.com/">http://gitcasts.com/</a></li>
<li><a href="http://github.com/">http://github.com/</a></li>
<li><a href="http://gitorious.org/">http://gitorious.org/</a></li>
</ul>
<p>El tema de este podcast es acerca del uso de Git y de sitios como GitHub.com que nos ayudan a manejar nuestros proyectos de software…</p>
<p>Con esto les dejamos las URL’s que hemos publicado:</p>
<ul>
<li>Código de videocast - <a href="https://github.com/synergyj/ViveCodigo">https://github.com/synergyj/ViveCodigo</a></li>
<li>Código de este podcast - <a href="https://github.com/synergyj/ViveCodigo00x01">https://github.com/synergyj/ViveCodigo00x01</a></li>
</ul>
<p>Esperemos que sea de su agrado…</p>
<p>Adicionalmente pueden seguirnos en twitter con el usuario <a target="_blank" href="https://twitter.com/vivecodigo" style="color:#3eb0ef;">@ViveCodigo</a>, escribirnos y dejar sus comentarios en el blog…</p>
<p>Make code… not war…</p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/23301206?h=a504a034c8" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Podcast 0 de la temporada 0</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-0-temp0/</link>
            <pubDate>Thu, 21 Apr 2011 13:52:01 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/podcast-0-temp0/</guid>
            <description>En esta primera emisión les damos la más cordial bienvenida a este proyecto… Las notas que comentamos durante el podcast son las siguientes:
Ceylon JVM Language http://www.infoq.com/news/2011/04/ceylon http://devstonez.wordpress.com/2011/04/13/introducing-the-ceylon-project-gavin-king-presentation-at-qcon-beijing-2011/
Cloud Foundry for Spring Developers http://blog.springsource.com/2011/04/12/cloud-foundry-for-spring-developers http://blog.springsource.com/2011/04/12/launching-cloud-foundry/
Y el tema principal es acerca del uso de un par de plugins de jquery:
Plugins de graficación http://sixrevisions.com/javascript/20-fresh-javascript-data-visualization-libraries/
Los mejores 10 plugins del 2010 http://www.newsticker88.com/10-best-jquery-plugins-of-2010/1945/
Se pueden suscribir al feed… o descargarlo directamente desde aquí… aquí</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>En esta primera emisión les damos la más cordial bienvenida a este proyecto…</h4>
<p>Las notas que comentamos durante el podcast son las siguientes:</p>
<ul>
<li>Ceylon JVM Language</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://www.infoq.com/news/2011/04/ceylon">http://www.infoq.com/news/2011/04/ceylon</a>
<a href="http://devstonez.wordpress.com/2011/04/13/introducing-the-ceylon-project-gavin-king-presentation-at-qcon-beijing-2011/">http://devstonez.wordpress.com/2011/04/13/introducing-the-ceylon-project-gavin-king-presentation-at-qcon-beijing-2011/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Cloud Foundry for Spring Developers</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://blog.springsource.com/2011/04/12/cloud-foundry-for-spring-developers">http://blog.springsource.com/2011/04/12/cloud-foundry-for-spring-developers</a>
<a href="http://blog.springsource.com/2011/04/12/launching-cloud-foundry/">http://blog.springsource.com/2011/04/12/launching-cloud-foundry/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>Y el tema principal es acerca del uso de un par de plugins de <b>jquery</b>:</p>
<ul>
<li>Plugins de graficación</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://sixrevisions.com/javascript/20-fresh-javascript-data-visualization-libraries/">http://sixrevisions.com/javascript/20-fresh-javascript-data-visualization-libraries/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<ul>
<li>Los mejores 10 plugins del 2010</li>
</ul>
<blockquote>
<blockquote>
<p><a href="http://www.newsticker88.com/10-best-jquery-plugins-of-2010/1945/">http://www.newsticker88.com/10-best-jquery-plugins-of-2010/1945/</a></p>
</blockquote>
</blockquote>
<p>Se pueden suscribir al <a target="_blank" href="http://vivecodigo.org/feed.xml" style="color:#3eb0ef;">feed…</a> o descargarlo directamente desde aquí… <a target="_blank" href="http://s3.amazonaws.com/media.vivecodigo.org/podcast/temporada0/ViveCodigo00x00_low.mov" style="color:#3eb0ef;">aquí</a></p>
<p><b>Esperemos que sea de su agrado…</b></p>
<iframe src="https://player.vimeo.com/video/22732462?h=28f1acec36" width="460" height="360" frameborder="0"></iframe>
]]></content>
        </item>
        
        <item>
            <title>Bienvenido</title>
            <link>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/bienvenido/</link>
            <pubDate>Wed, 13 Apr 2011 14:41:30 -0500</pubDate>
            
            <guid>https://blog.makingdevs.com/viva_codigo_public/posts/bienvenido/</guid>
            <description>Te damos la más cordial bienvenida a este nuevo proyecto… La intención de este podcast es seguir contribuyendo como lo hemos venido haciendo con proyectos anteriores, pero dándole un toque extra que poco a poco fuimos aterrizando.
Pero, ¿qué podrás encontrar en este proyecto?
Simple, todo lo relacionado al desarrollo de software, desde lenguajes hasta técnicas, pasando por frameworks y prácticas, y en nuestro caso muy particular orientado a la plataforma Java, sin embargo, no dejamos de lado otro conjunto de herramientas que un desarrollador podría ocupar, que son indispensables y complementarios en los proyectos en los que trabajamos diariamente, y que tal vez tu también ocupas o podrías ocupar…</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h4>Te damos la más cordial bienvenida a este nuevo proyecto…</h4>
<p>La intención de este podcast es seguir contribuyendo como lo hemos venido haciendo con proyectos anteriores, pero dándole un toque extra que poco a poco fuimos aterrizando.</p>
<p>Pero, ¿qué podrás encontrar en este proyecto?</p>
<p>Simple, todo lo relacionado al desarrollo de software, desde lenguajes hasta técnicas, pasando por frameworks y prácticas, y en nuestro caso muy particular orientado a la plataforma Java, sin embargo, no dejamos de lado otro conjunto de herramientas que un desarrollador podría ocupar, que son indispensables y complementarios en los proyectos en los que trabajamos diariamente, y que tal vez tu también ocupas o podrías ocupar…</p>
<p>Esperamos que de a poco y con nuestro esfuerzo nos vayamos ganando tu confianza, y nos hagas llegar tus comentarios…</p>
<p>Gracias y bienvenido!</p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
